70%既big4 post都係討論audit既野

有冇人可以分享多d transaction/deal advisory既野

上網睇主要係做m&a相關既野
但其實入面除左m&a仲會做d咩
fg初初入到去應該都唔會有太多重要野俾你做 咁又會由邊d野做起

工時比audit/tax/其他advisory有咩唔同
係咪比較少請fresh grad/偏向外國返黎既學生

最後就係想問下exit opportunities有d咩
見d人主要都係話跳去做private equity
少部分話轉去asset management同boutique ibanks都可以
究竟係唔係

希望各位巴絲分享分享

Print野
執file
Ppt translate
執枱

暫時完全冇做過m&a既野
奉勸fg唔好入big4做狗

利申 deal

巴打介唔介意講做咩team
同我聽到既有d分別
我個frd做左2個星期已經要參與好多project既野
雖然唔係d咩重要野但又未到要print野執文件咁慘

呀巴打呀
你7月開個post話自己仲未final year咖喎
點解呢家又可以咁快利申話自己做緊deal

樓主個名

audit 走唔到嫁
多數都係做internal audit

咩意思
巴打誤會左我係做緊audit想轉去transaction/deal?

想入?
有offer 再諗啦
entry post 好少聽人做m&a 果類

勸你唔好對big4任何post抱太大期望

咁如果valuation做m&a project呢

我都想知

tax M&A leh

睇黎真係好少人做deal/transaction

有buy side sell side depends on 你個客想買定賣

做既野下至FDD financial due diligence（需要analytical skill, audit skill set to some extent, commercial sense)， post structuring advice，上至幫客搵target

個人認為係一個好既platform去練common sense，commercial sense，language， project management

利申：唔係m&a team不過做過相關既野。好唔好、前景做就要留比做過既人講了

Rubbish firm, rubbish team. Of course no one discuss about it.

True

我都見到
不過連登d人個個去晒做ibanker醫生律師所以好少

Any insight?

終於有人答相關既野
多謝巴打分享
咁係咪多數cpa cfa都考晒

識人係 mt> m&a公司> ibank

仲有做啲option pricing modeling/ 幫client對想買嘅公司做valuation

CPA not required 升m grade 一定要有CPA/cfa/master degree

有冇人hd入big4...

fg入 deals真係好迷惘,好少資料

認同認同

你係做FDD定 valuation or 其他?

actuarial 好似無人提...

做cyber security 同人講做big4定做it好

.每次同人講Big4都人要同人解釋唔係得audit架

利申 同行

你指幫人做com sec定點？如果係，有。

係啊， 以我所EY有，其他firm呢？
同埋work culture方面點？

其他唔清楚，但e係有。culture應該ok

Valuation
每年每間真係好少人入好驚自爆

真係好似冇乜

點入行?有無話SOA定ifoa有優勢搵工?actuarial consulting姐係做咩?Pensions?

感謝分享

講真做呢啲範疇
Big 4唔係你的最佳起點
DTT 都算食得落
其他算吧啦
正正經經考入consulting

Big 4 只有拉客sell客鳩做再sell客
冇methodology 可言

利申： 上岸 做緊ib

兩舊都係屎嘅情況下 就big 4 多啲exposure 嘅

回頭是岸
除左打算做audit
唔應該由big 4起步
高不成低不就

可唔可以分享多d巴打

咁巴打之前做d咩
其實做deals同consulting好似唔係好同
入到consulting firm我都想啊
但我廢 係冇得簡之下 big4 deals 可以做到d咩既stepping stone

明白
終於有d真係知道發生緊咩事既人講番d fair d既分享
唔係個d一見到big4 post就狗衝入黎一尾係到屌同話你係狗 狗也不屌

I mean 出面啲consulting firm
如bcg McKinsey
咪做big 4

我知道你係講緊呢幾間
有得簡邊個唔想入
Big4根本唔係consulting
我既意思係呢幾間真係好難入
如果入唔到 冇得簡 起步係big4 deal advisory
仲有d咩二次d既exit opportunities

其實actuarial都會跟住audit peak season 架喎

認真答你, 冇
4間都寫degree or master graduates
同埋每年咁多degree graduates apply, 就算俾hd仔報埋一份, 你覺得會請咩?

咁hd咪...
我諗可以平啲掛...人工比我

由2nd tier/local開始啦
Big4 明碼實價 $15000 SA1

就算big4肯開多個grade喺A1之下，人工再低啲，去收學歷冇咁好既人，都大把degree人狗衝啦，非八大apply咗但入唔到big4既人點都填得滿個headcount，點都係輪唔到hd仔，算把啦
情況就好似中五要求既aco，大把u grad狗衝，俾中五仔報又如何？夠人爭咩？

佢一日冇degree揸手，一日都冇得入big4, mid join都一定要有degree

巴打講得好
有得揀邊個唔想直入IBD
同MBB比緊係無得比，個人覺得big4 Advisory已經算係個唔差既stepping stone
不過有心想走兩三年內考哂d牌好走，識人big4 入ibd講
巴打係已經做緊定想入？

我都想講問得好，但係想問埋big 4 入唔到重有無啲做得過既stepping stone?

big4 advisory 同 ibd, mbb chur 既程度都冇得比

人各有志，就算能力夠都唔係人人身心上承受到ibd,mbb嗰種壓力

做緊
好多advisory唔一定要考牌
巴打建議考cpa定cfa

大佬唔好咁痴線啦

ff下姐

學歷泛濫

Smaller banks are a much better stepping stone than big4, ie credit agricole or soc gen trainees. Just try harder, anything is possible. Big 4 is definitely the worst among all options if you want to jump over to ib.

I have never heard of anybody switching from big 4 to MBB. Accenture to big4 is possible and I know people who did that but big 4 never any. Only way is to take an MBA then apply for associate.

你同叫一個諗著買Toyota 嘅人去買林寶 無分別

Maybe rp

Thank ching, 想問下如果轉行應該由咩position做起會比較有前途？

讀書啦

Grad

rp點會冇degree得hd 你諗下呢啲rp得嘅唔喺partner個仔就client個女, 咁有錢, 扔佢啲仔女去外國3 4年都有個degree返黎啦, 仲同你讀hd?

Exact7ly

I see i see thanks ching
But not everyone dog rush to IB and MBB ge..
Any other exit opportunities other than IB and MBB?

Accenture WTW OW Mercer????
Big4唔差既 但好大機會繼續做落去 跳唔到 如果只係想做consulting
Level有差別

advisory係咪好難入?

易過Mbb 同2nd tier Consulting lor

點解巴打做緊反而要問街外人係做咩
睇你之後想去邊既，我識跳去bank既兩個都有
巴打點樣入 做緊咩team?

開post果陣未開始做
Fg入
做Valuation

其實Risk Advisory究竟係做D咩 有幾難入 同埋前路同出路係點

Risk都有分好多種
Risk Assurance/ IT Audit就算啦

Compliance?

但最有前境係邊範

同埋Stat Major+CS Minor係Big4有咩好做

Compliance 算好少少叫做跳到Bank

你不如唔好入會計呢行

但係都算mo...要搵錢都係fo 先有機會 其實做邊個位先叫有前途

唉，我都唔知做咩行業好

Fo唔好入big4 入bank retail好過

credit Agricole

兩位巴打可唔可以分享吓點入行？

想問下Risk Advisory GPA要幾多先過到Screening

利申：GPA已爛